{
    "question": "18. Disajikan data berat badan siswa kelas V SD Semangat sebagai berikut!    Banyak Siswa\r\nBerat Badan (kg)\r\nBerdasarkan data di samping, berat badan terendah\r\nadalah ....\r\n28\r\n3\r\nA 32 kg\r\n29\r\n2\r\nB. 30 kg\r\n30\r\n5\r\nC. 29 kg\r\n31\r\n6\r\nD. 28 kg\r\n32\r\n4\r\n33\r\n5\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>data nya kurang jlz</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tabelnya mana ya</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "energy-kinetik-dapat-menggunakan-322",
            "question": "Energy kinetik dapat menggunakan \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Energi kinetik adalah energi yang disebabkan oleh gerak suatu benda yang memiliki massa/berat.</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aspek-yang-diamati-uraian-hasil-pengamatan-halaman-218-mohon-dij-509",
            "question": "Aspek yang diamati uraian hasil pengamatan halaman 218    (mohon dijawab soalnya besok dikumpulkan poinnya lumayan itu...)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>this is prank yak.</strong></p><p><strong>this is prank yak.dan semua yg mau jawab kena prank</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kain-mori-yang-biasa-dibuat-di-indonesia-aslinya-bernama-acam-307",
            "question": "Kain mori yang biasa dibuat di Indonesia aslinya bernama...    a.Cambric\r\nb. Prima\r\nc.pabric\r\nd.blaco\r\n\r\n\r\ntolong dong kkk brainly waktunya mepet nih\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. prima</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-penyanyi-mampu-mengikuti-irama-lagu-yang-akan-dinyanyikan-667",
            "question": "Seorang penyanyi mampu mengikuti irama lagu yang akan dinyanyikan nya artinya penyanyi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penyanyi</p><p>orang yg (pekerjaannya) menyanyi; biduan (nomina)</p><p></p><p></p><p>Cara menghitung pola irama lagu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dalam sebuah lagu, irama memiliki peran yang sangat penting. Irama menentukan naik dan turunnya nada dalam sebuah musik.</p><p></p><p>Irama merupakan penggerak utama dalam seni musik. Tidak hanya itu, irama juga sangat berperan penting untuk memainkan ketukan serta pola ritme.</p><p></p><p>Menurut Weni R, dkk. dalam Buku Mengenal Seni Musik dan Lagu (2009), irama memiliki keterakaitan erat dengan naik dan turunnya nada.</p><p></p><p>Contoh irama yang mudah ditemui adalah tepuk tangan. Saat kita bertepuk tangan, irama tepuk yang dihasilkan tidak mungkin sama.</p><p></p><p>Pola irama merupakan satu kesatuan dengan irama dalam musik. Pola irama adalah pengulangan irama secara terus menerus dan teratur dalam sebuah musik.</p><p></p><p>#AYO BELAJAR</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban: penyayi mempunyai rasa percaya diri untuk menyayi</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-alat-musik-yang-digunakan-untuk-mengiringi-lagu-lagu-pada-tang-845",
            "question": "1. alat musik yang digunakan untuk mengiringi lagu-lagu pada tangga nada pentatonik adalah...    a. piano\r\nb. gamelan\r\nc. organ\r\nd. pianika \r\n\r\n2. tangga nada pentatonik hanya terdiri dari...nada pokok.\r\na. tiga\r\nb. empat\r\nc. lima\r\nd. enam\r\n\r\n3. tangga nada diatonik adalah tangga nada yang mempunyai...\r\na. piano dan organ\r\nb. gong dan bonang\r\nc. dua jarak nada\r\nd. pelog dan slendro \r\n\r\n4. urutan tangga nada slendro yang benar adalah...\r\na. 1-2-3-5-6\r\nb. 1-3-4-5-6\r\nc. 1-3-4-5-7\r\nd. 1-2-3-4-5\r\n\r\n5. urutan tangga nada pelog yang benar adalah...\r\na. 1-2-3-4-5\r\nb. 1-3-4-5-6\r\nc. 1-3-4-5-7\r\nd. 1-2-3-5-6\r\n\r\nSaya memakai akun bapak saya kakak :') \r\ndan saya perempuan :v\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.a.piano </p><p>2.b.empat </p><p>3.c.dua jarak nada</p><p>4.d.1-2-3-4-5 </p><p>5.c.1-3-4-5-7 </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah,semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-nada-nada-berikut-yang-memiliki-tinggi-berbeda-adalah-nada-766",
            "question": "12. Nada-nada berikut yang memiliki tinggi berbeda adalah nada.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sorry dimana ya berikut nya soalnya aku ga ngeliat ada apa apa&gt;-&lt; maaf tidak bisa membantu</p><p><u>m</u><u>a</u><u>a</u><u>f</u><u> </u><u>b</u><u>u</u><u>a</u><u>t</u><u> </u><u>y</u><u>a</u><u>n</u><u>g</u><u> </u><u>s</u><u>u</u><u>d</u><u>a</u><u>h</u><u> </u><u>m</u><u>e</u><u>n</u><u>a</u><u>n</u><u>y</u><u>a</u><u>k</u><u>a</u><u>n</u></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-ilustrasi-berikut-ibu-mengaduk-air-teh-panas-dalam-ge-670",
            "question": "Perhatikan ilustrasi berikut!    Ibu mengaduk air teh panas dalam gelas kaca\r\nmenggunakan sendok logam. Ujung sendok\r\nlogam terasa panas\r\nKejadian tersebut terjadi perpindahan panas\r\nmelalui ....\r\nA. aliran\r\nB. pancaran\r\nC. pantulan\r\nD. hantaran\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. hantaran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau slh</p><p>smoga membantu^_^</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. hantaran </p><p></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-teknik-pernapasan-yang-baik-dalam-bernyanyi-adalah-a-pern-153",
            "question": "14. Teknik pernapasan yang baik dalam bernyanyi adalah...    a. pernapasan dada\r\nc. pernapasan hidung\r\nb. pernapasan perut\r\nd. pernapasan diafragma\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. pernafasan difragma</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Pernapasan Diafragma</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mempelajari Teknik Pernapasan. Bernapaslah menggunakan diafragma. Saat menyanyi, pastikan Anda bernapas dalam-dalam menggunakan diafragma atau otot perut. Dengan demikian, Anda tidak menyimpan terlalu banyak udara di tenggorok yang membuat suara menjadi tegang. \u2026</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-contoh-seni-rupa-yg-memiliki-ukuran-panjang-lebar-ting-290",
            "question": "Tuliskan contoh seni rupa yg memiliki ukuran panjang, lebar, tinggi dan memiliki volume!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>patung, keramik atau gerabah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Seni rupa tiga dimensi</h3><p></p><h2>Contoh:</h2><p>\u2022Patung</p><p>\u2022Topeng</p><p>\u2022Keramik</p><p>\u2022Anyaman</p><p>\u2022Kriya</p><p>\u2022Arsitektur</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "metode-untuk-perawatan-benih-adalah-asi-juru-masak-bpendinginan-580",
            "question": "Metode untuk perawatan benih adalah    a.si juru masak\r\nb.pendinginan\r\nc.menyala\r\nd.konservasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. konservasi</p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. konservasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p><p>jangan lupa follow,like,komen</p><p>nanti aku follback</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}